眾聞 疑月台空隙太窄 高鐵復興號到站無法開門 港鐵：同型車暫停用8號月台

眾聞
疑月台空隙太窄 高鐵復興號到站無法開門 港鐵：同型車暫停用8號月台
撰文: 記者戴晴曦 | 發佈日期: 27.09.18

請支持《眾新聞》，成為訂戶

公民黨立法會議員譚文豪表示，收到高鐵內部消息，一列內地復興號列車於周三（26日）10時45分駛進西九龍站8號月台時，由於月台與列車的空隙太少，導致車門受阻，無法正常打開，最終要轉到其他月台才能開門。港鐵晚上回覆新聞界查詢，表示已發出內部指引，規定所有復興號列車必須使用6號月台。

一輛內地高鐵復興號列車本周三駛進西九站8號月台後，發現無法正常打開車門。譚文豪提供

譚文豪批評，西九龍站的月台設計理應容許所有型號的高鐵列車進站，質疑事故涉及設計缺陷，或因趕工而粗製濫造，「情況有如訂造衣櫃，造好後卻發現衣櫃太大進不了門口，然而高鐵是千億工程，設計都可以犯下如此低級錯誤，實在荒謬！」

港鐵回覆查詢稱，26日早上約10時許，一列內地高鐵列車於西九龍站8號月台開啟車門時，其中一道車門未能完全開啟，形容事件沒有影響高鐵營運安全。

港鐵指，已向相關政府部門匯報，並正與內地相關單位共同進行詳細調查及測量。港鐵又指，為謹慎起見，已安排同型號列車暫停使用8號月台。

請加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

咁基本既嘢都冇度好位，定係早有預謀要重新整過嚟cap水

換左成批復興號

抄國啲車左抄右抄，邊有標準可言

垃圾

埋站唔撞爆月台石屎, 算佢好彩啦

係咪柒架

關香港撚事，擺明支那車有問題

因為delay左幾年，九成新車轉左車寬無人通知港鐵改

唔開門就得啦沒事兒

cls

個月台割咗比支共，唔再好用納稅人錢維修

重建go go go

基建項目竟然度位都錯

狗鐵啲人去維修要用回鄉證